\chapter{Enunciado}
\pagenumbering{arabic}
Los siguientes ejercicios a desarrollar en los prácticos de laboratorio constituyen la columna vertebral del proyecto:
\begin{enumerate}
	\item Escribir una estructura switch-case en código assembly del ARM. Esto permite implementar un menú.
 	\item Escribir en código assembly del ARM la siguiente función escrita en C.\\
	void retardo (unsigned long int a)\\
	\{ \\
		~~while (a) a--;\\
	\}
	\item Implementar el control de acceso al sistema mediante password. Se debe mostrar un mensaje: “Ingrese su password de 5 dígitos:”, mostrar por cada dígito entrado un * y comparar con una clave ya cargada en memoria. Si la clave es correcta imprimir un mensaje de “Bienvenido al Sistema” y si no lo es imprimir un mensaje de “Password no válida”. Después de 3 intentos el programa aborta.
	\item Se dispone de la placa Raspberry 3 modelo B con puertos de salida y de entrada (GPIO). Se desea implementar un bucle que finalice con una tecla apretada y que saque por las salidas lo que está presente en las entradas.
	\item Con la misma placa del ejercicio anterior implementar una secuencia de luces denominada “Auto fantástico” y finalizar con una tecla apretada. (Usar algoritmo). 
	\item Implementar mediante el uso de una tabla de datos en lugar de algoritmo la secuencia de luces denominada “La carrera”.
	\item Con un hardware adicional a la placa Raspberry conectar un conversor analógico/digital con 8 canales analógicos de manera que se puedan leer cada uno de ellos mediante una rutina que deberá escribir.
	\item Comunicar la placa Raspberry 3 con una PC a través de RS-232. La comunicación implica programar los parámetros de comunicación: baud rate, bits de datos, bit de paridad y bits de parada. Implementar rutinas de transmisión y de recepción usando las señales de handshake: DTR, RTS, DSR y CTS.
\end{enumerate}
